不要送中｜如果日後沒有光明，黑夜終將會把我們吞噬。

「黑夜給了我黑色的眼睛，我卻用它尋找光明。」如果日後，沒有光明，我們終將被淹沒在黑暗裡，伸手不見五指，呼叫不得要救。你還能尋找什麼？

人在外國，有感而發。細個小學常識書講，香港點樣由一個小漁港變成大都市。咩叫做司法獨立，咩叫言論自由，小學雞覺得香港好特別，香港好有型。但係，香港好似變緊，有人令佢變緊，教科書亂改，歷史話唔係咁就唔係咁。最近心情好忐忑，如果以後講嘢要好小心，因為怕俾人捉到一句說話，話你危害國家安就危害國家安全，係咪真係除咗自求多福，就別無他選？是他也是你和我，每個人做任何嘢都可能會俾人秋後算帳，都有可能深受其害，帽子要扣，就點扣都得。

呢幾年，學識咗冇嘢可以一生一世，承諾對你五十年不變，要變起上嚟你又奈佢咩何？ 眼見愈來愈多大專院校﹑中學校友學生聯署，一方面好多人都好欣賞原來大家都敢企出嚟，大家都知道是非黑白，是其是﹑非其非。另一方面，心痛政府點可以閉起雙耳﹑蒙起雙眼，好似完全聽唔到民意咁。

如果你睇到香港逐漸淪陷的新聞，仲會濕…眼角濕，係因為太愛呢個地方。成日同外國人解釋香港係個特別行政區，佢點特別，最自豪嘅司法獨立係點。要點樣先可以捍衛到自己嘅土地？

如果，幸福會在我們這代人手中斷送，黑夜終將會把我們吞噬。

可能好矯情，但真係難過。唔好放棄